Рекурсия – это функция, которая вызывает саму себя. Рекурсия помогает повторить выполнение какого-то действия, она чем-то похожа на цикл но все же отличается. 
Однако рекурсия может выйти из-под контроля и вызываться бесконечно(будет работать как бесконечный цикл). Поэтому нужно всегда прописывать в функцие базовый случай и рекурсивный(при котором будет создаваться рекурсия).